{"questions":[{"question":"Quel film a fait le plus gros score au box office ?","sip":3,"answers":[{"content":"Titanic","true_false":false},{"content":"La reine des neiges 2","true_false":false},{"content":"Avatar","true_false":true},{"content":"Taxi 4","true_false":false}]},{"question":"Qu'est ce que l'antophobie ?","sip":3,"answers":[{"content":"Avoir peur des clowns","true_false":false},{"content":"Avoir peur des fourmis","true_false":false},{"content":"Avoir peur des fleurs","true_false":true},{"content":"Avoir peur de JCVD","true_false":false}]},{"question":"Jamy Gourmaud est youtubeur","sip":3,"answers":[{"content":"Vrai","true_false":true},{"content":"Faux","true_false":false}]},{"question":"En quelle année le premier humain a-t-il été envoyé dans l'espace ?","sip":3,"answers":[{"content":"1957","true_false":false},{"content":"1961","true_false":true},{"content":"1969","true_false":false},{"content":"1971","true_false":false}]},{"question":"Complétez ce célèbre slogan \"... Coca-cola\", choisi la bonne réponse !","sip":3,"answers":[{"content":"Life is","true_false":false},{"content":"Always","true_false":true},{"content":"Pepsi is","true_false":false},{"content":"Loving","true_false":false}]},{"question":"L'alcool est mauvais pour la santé ?","sip":3,"answers":[{"content":"vrai","true_false":true},{"content":"faux","true_false":false}]},{"question":"Quel est le joueur de foot avec le plus de ballon d'or en 2020 ?","sip":3,"answers":[{"content":"Messi","true_false":true},{"content":"Platini","true_false":false},{"content":"C.Ronaldo","true_false":false},{"content":"Booba","true_false":false}]},{"question":"La guerre de 100 ans a duré 114 ans.","sip":3,"answers":[{"content":"Vrai","true_false":false},{"content":"Faux","true_false":true}]},{"question":"La chanteuse \"Adele\" est née dans le New Hampshire, aux États-Unis.","sip":3,"answers":[{"content":"Vrai","true_false":false},{"content":"Faux","true_false":true}]},{"question":"Un \"deltiologiste\" collectionne des dents de lait.","sip":3,"answers":[{"content":"Vrai","true_false":false},{"content":"Faux","true_false":true}]},{"question":"\"Économe\" peut être synonyme d'épluche-légumes.","sip":3,"answers":[{"content":"Vrai","true_false":true},{"content":"Faux","true_false":false}]},{"question":"La 9e lettre de l'alphabet grec est \"iota\".","sip":3,"answers":[{"content":"Vrai","true_false":true},{"content":"Faux","true_false":false}]},{"question":"\"Lima\" est la capitale du Chili.","sip":3,"answers":[{"content":"Vrai","true_false":false},{"content":"Faux","true_false":true}]},{"question":"Les \"Olmèques\" sont un peuple ancien du Mexique.","sip":3,"answers":[{"content":"Vrai","true_false":true},{"content":"Faux","true_false":false}]},{"question":"La \"poudre de perlimpinpin\" guérit tous les maux. C'est un remède miraculeux.","sip":3,"answers":[{"content":"Vrai","true_false":false},{"content":"Faux","true_false":true}]},{"question":"Charlie Chaplin est un acteur de nationalité américaine.","sip":3,"answers":[{"content":"Vrai","true_false":false},{"content":"Faux","true_false":true}]},{"question":"La capitale du Venezuela est Caracas.","sip":3,"answers":[{"content":"Vrai","true_false":true},{"content":"Faux","true_false":false}]},{"question":"L'union européenne compte-t-elle plus / moins de 25 pays membres ?","sip":3,"answers":[{"content":"Plus","true_false":true},{"content":"Moins","true_false":false}]},{"question":"Facebook existe depuis plus / moins que 15 ans ?","sip":3,"answers":[{"content":"Plus","true_false":true},{"content":"Moins","true_false":false}]},{"question":"Est-ce plus ou moins qu'en 1969 que  les émissions de télévision française peuvent être diffusées en couleur ?","sip":3,"answers":[{"content":"Plus","true_false":false},{"content":"Moins","true_false":true}]},{"question":"L'équipe de foot d'Allemagne a remportée plus / mois que 3 fois la coupe du monde ?","sip":3,"answers":[{"content":"Plus","true_false":true},{"content":"Moins","true_false":false}]},{"question":"Steven Spielberg a réalisé plus / moins que 80 films ?","sip":3,"answers":[{"content":"Plus","true_false":true},{"content":"Moins","true_false":false}]},{"question":"Le nombre d'épisodes de Dragon Ball Z s’élève à plus / moins que 300 épisodes. ","sip":3,"answers":[{"content":"Plus","true_false":false},{"content":"Moins","true_false":true}]},{"question":"Le nombre d'habitants de l'Argentine s'élève à plus / moins que 50 millions d'habitants.","sip":3,"answers":[{"content":"Plus","true_false":false},{"content":"Moins","true_false":true}]},{"question":"Le nombre d'habitants de New York est plus / moins que 10 millions.","sip":3,"answers":[{"content":"Plus","true_false":false},{"content":"Moins","true_false":true}]},{"question":"Le nombre d'habitants au Groenland est plus / moins que 75 000 ?","sip":3,"answers":[{"content":"Plus","true_false":false},{"content":"Moins","true_false":true}]},{"question":"Un lion mâle à l'état sauvage vit en moyenne plus / moins que 13 ans ? ","sip":3,"answers":[{"content":"Plus","true_false":false},{"content":"Moins","true_false":true}]},{"question":"Dans quelle pays peut-on trouver la Castille ?","sip":3,"answers":[{"content":"La France","true_false":false},{"content":"L'Italie","true_false":false},{"content":"Le Portugal","true_false":false},{"content":"L'Espagne","true_false":true}]},{"question":"Qui a dit : « Le sort en est jeté » (Alea jacta est) ?","sip":3,"answers":[{"content":"César","true_false":true},{"content":"Auguste","true_false":false},{"content":"Les Winx","true_false":false},{"content":"Attila","true_false":false}]},{"question":"Dans quelle ville italienne l’action de la pièce de Shakespeare « Roméo et Juliette » se situe-t-elle ?","sip":3,"answers":[{"content":"Vérone","true_false":true},{"content":"Milan","true_false":false},{"content":"Venise","true_false":false},{"content":"Alger","true_false":false}]},{"question":"Par quel mot désigne-t-on une belle-mère cruelle ?","sip":3,"answers":[{"content":"Une jocrisse","true_false":false},{"content":"Une marâtre","true_false":true},{"content":"Une pute","true_false":false},{"content":"Une godiche","true_false":false}]},{"question":"Qui était le dieu de la guerre dans la mythologie grecque ?","sip":3,"answers":[{"content":"Momo Henni","true_false":false},{"content":"Hermès","true_false":false},{"content":"Hadès","true_false":false},{"content":"Arès","true_false":true}]},{"question":"Parmi les animaux suivants, lequel peut se déplacer le plus rapidement ?","sip":3,"answers":[{"content":"Le léopard","true_false":false},{"content":"Le tigre","true_false":false},{"content":"Un petit chaton","true_false":false},{"content":"Le Guépard","true_false":true}]},{"question":"Quel roi de France proclama l’Édit de Nantes ?","sip":3,"answers":[{"content":"Louis XIV","true_false":false},{"content":"François 1er","true_false":false},{"content":"Henry IV","true_false":true},{"content":"Zizou","true_false":false}]},{"question":"Quel acteur américain incarne le héros du film de Christopher Nolan de 2014 « Interstellar » ?","sip":3,"answers":[{"content":"Brad Pitt","true_false":false},{"content":"Christian Clavier","true_false":false},{"content":"Tom Cruise","true_false":false},{"content":"Matthew MacConaughey","true_false":true}]},{"question":"Quel est le plus long fleuve coulant sur le territoire de la France ?","sip":3,"answers":[{"content":"Le Rhône","true_false":false},{"content":"La Loire","true_false":true},{"content":"La Seine","true_false":false},{"content":"l'Amazone","true_false":false}]},{"question":"Combien d'années Valéry Giscard d'Estaing est-il resté au pouvoir ?","sip":3,"answers":[{"content":"5 ans","true_false":false},{"content":"7 ans","true_false":true},{"content":"14 ans","true_false":false},{"content":"5.2 ans","true_false":false}]},{"question":"Combien de temps a duré la 4eme république ?","sip":3,"answers":[{"content":"12 ans","true_false":true},{"content":"19 ans","true_false":false},{"content":"26 ans","true_false":false},{"content":"50 ans","true_false":false}]},{"question":"Le nageur américain Michael Phelps, détient au total 20 médailles d'or lors de Jeux olympiques","sip":3,"answers":[{"content":"Vrai","true_false":false},{"content":"Faux","true_false":true}]},{"question":"Eminem est l'auteur d'une chanson nommé \"Shake That\".","sip":3,"answers":[{"content":"Vrai","true_false":true},{"content":"Faux","true_false":false}]},{"question":"Quelle bataille signe la fin de la coalition de Vercingétorix contre Jules César ?","sip":3,"answers":[{"content":"Gergovie","true_false":false},{"content":"Bibracte","true_false":false},{"content":"Alésia","true_false":true},{"content":"Gouffre de Helm","true_false":false}]},{"question":"Selon la légende, quel savant grec s’est écrié « Eureka » en prenant son bain ?","sip":3,"answers":[{"content":"Archimède","true_false":true},{"content":"Hérodote","true_false":false},{"content":" Pythagore","true_false":false},{"content":"Gims","true_false":false}]},{"question":"De quel film la citation « Quand te reverrai-je, pays merveilleux… » vient-elle ?","sip":3,"answers":[{"content":"Camping","true_false":false},{"content":"Les Bronzés font du ski","true_false":true},{"content":"Star Wars","true_false":false},{"content":"Les Tuche","true_false":false}]},{"question":"« On ne laisse pas bébé dans un coin » : dans quel film trouve-t-on cette réplique ?","sip":3,"answers":[{"content":"Dirty Dancing","true_false":true},{"content":"La Fièvre du samedi soir","true_false":false},{"content":"Flashdance","true_false":false},{"content":"Baby Boss","true_false":false}]},{"question":"Quelle est la capitale du Maroc ?","sip":3,"answers":[{"content":"Casablanca","true_false":false},{"content":"Brest","true_false":false},{"content":"Marrakech","true_false":false},{"content":"Rabat","true_false":true}]},{"question":"L'homme le plus grand du monde fait plus / moins que 2m50 ?","sip":3,"answers":[{"content":"Plus","true_false":true},{"content":"Moins","true_false":false}]},{"question":"L'homme le plus petit du monde mesure plus / moins que 52 cm ?","sip":3,"answers":[{"content":"Plus","true_false":true},{"content":"Moins","true_false":false}]},{"question":"Comment appelle-t-on le point le plus haut du Soleil dans sa course ?","sip":3,"answers":[{"content":"L'olympia","true_false":false},{"content":"Le zénith","true_false":true},{"content":"L'apogée","true_false":false},{"content":"Point Haut","true_false":false}]},{"question":"Parmi les termes suivants, lequel est masculin ?","sip":3,"answers":[{"content":"Opuscule","true_false":true},{"content":"Octave","true_false":false},{"content":"Shrek","true_false":false},{"content":"Orbite","true_false":false}]},{"question":"Quelle entreprise fait faillite en 2008, accélérant le déclenchement de la crise économique mondiale ?","sip":3,"answers":[{"content":"Morgan Stanley","true_false":false},{"content":"YouPorn","true_false":false},{"content":"Barkle","true_false":false},{"content":"Lehman Brothers","true_false":true}]},{"question":"À qui doit-on le célèbre poème commençant par « Demain dès l’aube, à l’heure où blanchit la campagne… » ?","sip":3,"answers":[{"content":"Paul Verlaine","true_false":false},{"content":"Shakira","true_false":false},{"content":"Victor Hugo","true_false":true},{"content":"Arthur Rimbaud","true_false":false}]},{"question":"« Je décide, et il exécute ». De qui parle Jacques Chirac en 2004 ?","sip":3,"answers":[{"content":"Kim Jong-un","true_false":false},{"content":"Nicolas Sarkozy","true_false":true},{"content":"Lionel Jospin","true_false":false},{"content":"Dominique de Villepin","true_false":false}]},{"question":"Quel pape surprend en 2013 en annonçant sa démission, ce qui n’est pas usuel ?","sip":3,"answers":[{"content":"Jean-Paul II","true_false":false},{"content":"Paul VI","true_false":false},{"content":"Jamel Debbouze","true_false":false},{"content":"Benoît XVI","true_false":true}]},{"question":"De quel groupe Jim Morrison était-il le chanteur ?","sip":3,"answers":[{"content":"The Doors","true_false":true},{"content":"Nirvana","true_false":false},{"content":"Superbus","true_false":false},{"content":"The Rolling Stones","true_false":false}]},{"question":"Quel président égyptien nationalisa le canal de Suez en 1956 ?","sip":3,"answers":[{"content":"Saddam Hussein","true_false":false},{"content":"Mustafa Kemal Atatürk","true_false":false},{"content":"Hafez el-Assad","true_false":false},{"content":"Gamal Abdel Nasser","true_false":true}]},{"question":"« Mon projet n’est pas socialiste » : de quel homme d’État est cette déclaration ?","sip":3,"answers":[{"content":"Lionel Jospin","true_false":false},{"content":"François Hollande","true_false":true},{"content":"Jean Jaurès","true_false":false},{"content":"Jean-Marie Le Pen","true_false":false}]},{"question":"Quel président a été renversé par la guerre américaine en Irak en 2003 ?","sip":3,"answers":[{"content":"Mouammar Kadhafi","true_false":false},{"content":"Saddam Hussein","true_false":true},{"content":"Kim Jong-un","true_false":false},{"content":"Hassan Rohani","true_false":false}]},{"question":"Sur quelle chaîne de montagnes l’Everest se situe-t-il ?","sip":3,"answers":[{"content":"Le Jura","true_false":false},{"content":"L'Oura","true_false":false},{"content":"Les Appalaches","true_false":false},{"content":"L'Himalaya","true_false":true}]},{"question":"À quel réalisateur japonais doit-on « Le voyage de Chihiro » ?","sip":3,"answers":[{"content":"Hayao Miyazaki","true_false":true},{"content":"Isao Takahata","true_false":false},{"content":"Katsuhiro Otomo","true_false":false},{"content":"Sasuke Uchiwa","true_false":false}]},{"question":"En quelle année Neil Armstrong a-t-il déclaré : C’est un petit pas pour l’homme, un bon de géant pour l’humanité ?","sip":3,"answers":[{"content":"1966","true_false":false},{"content":"1968","true_false":false},{"content":"1967","true_false":false},{"content":"1969","true_false":true}]},{"question":"Parmi les marques de voiture suivantes, laquelle n’est pas allemande ?","sip":3,"answers":[{"content":"Ford","true_false":true},{"content":"Audi","true_false":false},{"content":"Volkswagen","true_false":false},{"content":"Mercedes","true_false":false}]},{"question":"Combien de films sur la saga Harry Potter ont été réalisés ?","sip":3,"answers":[{"content":"7","true_false":false},{"content":"9","true_false":false},{"content":"6","true_false":false},{"content":"8","true_false":true}]},{"question":"Dans quel pays peut-on trouver le mont Elbrouz ?","sip":3,"answers":[{"content":"La Russie","true_false":true},{"content":"L'Azerbaïdjan","true_false":false},{"content":"La Géorgie","true_false":false},{"content":"L'Iran","true_false":false}]},{"question":"Quelle superstar américaine de la chanson a-t-elle commencé sa carrière dans le groupe Destiny’s Child ?","sip":3,"answers":[{"content":"Nicki Minaj","true_false":false},{"content":"Beyonce","true_false":true},{"content":"Rihanna","true_false":false},{"content":"Taylor Swift","true_false":false}]},{"question":"Qui a dit : Ich bin ein Berliner ?","sip":3,"answers":[{"content":"Bismarck","true_false":false},{"content":"Reagan","true_false":false},{"content":"De Gaulle","true_false":false},{"content":"Kennedy","true_false":true}]},{"question":"Parmi les termes suivants, lequel est féminin ?","sip":3,"answers":[{"content":"Entête","true_false":false},{"content":"Entracte","true_false":false},{"content":"Équivoque","true_false":true},{"content":"Emblème","true_false":false}]},{"question":"Dans « La grande vadrouille », qui accompagne Louis de Funès dans ses pérégrinations ?","sip":3,"answers":[{"content":"Fernandel","true_false":false},{"content":"Bourvil","true_false":true},{"content":"Jean Yanne","true_false":false},{"content":"Pierre Richard","true_false":false}]},{"question":"Recep Tayyip Erdogan est un dirigeant (depuis 2003)…","sip":3,"answers":[{"content":"de la Turquie","true_false":true},{"content":"de l'Iran","true_false":false},{"content":"du Pakistan","true_false":false},{"content":"de l'Égypte","true_false":false}]},{"question":"Complétez la liste : Athos, Porthos et …","sip":3,"answers":[{"content":"Lagardère","true_false":false},{"content":"Bayard","true_false":false},{"content":"D'Artagnan","true_false":false},{"content":"Aramis","true_false":true}]},{"question":"De ces villes, laquelle est la plus peuplée (en comptant les banlieues) ?","sip":3,"answers":[{"content":"Madrid","true_false":false},{"content":"Rome","true_false":false},{"content":"Berlin","true_false":false},{"content":"Paris","true_false":true}]},{"question":"En combien de temps la Terre tourne-t-elle autour du Soleil ?","sip":3,"answers":[{"content":"456 jours et demi","true_false":false},{"content":"24h","true_false":false},{"content":"365 jours et un quart","true_false":true},{"content":"364 jours","true_false":false}]},{"question":"À quel philosophe doit-on : « Je pense, donc je suis. » ?","sip":3,"answers":[{"content":"Descartes","true_false":true},{"content":"Heidegger","true_false":false},{"content":"Hegel","true_false":false},{"content":"Socrate","true_false":false}]},{"question":"Où se situe l’Oural ?","sip":3,"answers":[{"content":"En Turquie","true_false":false},{"content":"En Ukraine","true_false":false},{"content":"Au Kazakhstan","true_false":false},{"content":"En Russie","true_false":true}]},{"question":"Parmi les hommes politiques suivants, lequel a pris le pouvoir à partir de 1959 à Cuba ?","sip":3,"answers":[{"content":"Fulgencio Batista","true_false":false},{"content":"Fidel Castro","true_false":true},{"content":"Hugo Chavez","true_false":false},{"content":"Che Guevara","true_false":false}]},{"question":"Pour quel groupe « vivons-nous tous dans un sous-marin jaune » ( « we all live in a yellow submarine » ) ?","sip":3,"answers":[{"content":"Pink Floyd","true_false":false},{"content":"Led Zeppelin","true_false":false},{"content":"The Beatles","true_false":true},{"content":"The Who","true_false":false}]},{"question":"Quel pays le mouvement des Talibans a-t-il gouverné de 1996 à 2001 ?","sip":3,"answers":[{"content":"Le Kirghizistan","true_false":false},{"content":"L'Irak","true_false":false},{"content":"L'Afghanistan","true_false":true},{"content":"L'Arabie saoudite","true_false":false}]},{"question":"De quel écrivain la « Comédie humaine » est-elle la grande œuvre ?","sip":3,"answers":[{"content":"Alfred de Vigny","true_false":false},{"content":"Émile Zola","true_false":false},{"content":"Victor Hugo","true_false":false},{"content":"Honoré de Balzac","true_false":true}]},{"question":"Dans quel film trouve-t-on la célèbre réplique  » I’ll be back  » ?","sip":3,"answers":[{"content":"Le Parrain","true_false":false},{"content":"Terminator","true_false":true},{"content":"Robocop","true_false":false},{"content":"Retour vers le futur","true_false":false}]},{"question":"Quel président succède à George Bush père en 1992 ?","sip":3,"answers":[{"content":"Ronald Reagan","true_false":false},{"content":"Lyndon Johnson","true_false":false},{"content":"Bill Clinton","true_false":true},{"content":"John McCain","true_false":false}]},{"question":"Quel est le plus petit État du monde ?","sip":3,"answers":[{"content":"Saint-Marin","true_false":false},{"content":"Le Vatican","true_false":true},{"content":"Andorre","true_false":false},{"content":"Monaco","true_false":false}]},{"question":"Dans quel pays la cité antique de Palmyre, dont les ruines ont été pillées et en partie détruites, se situe-t-elle ?","sip":3,"answers":[{"content":"En Jordanie","true_false":false},{"content":"En Syrie","true_false":true},{"content":"En Irak","true_false":false},{"content":"Au Liban","true_false":false}]},{"question":"Paul Verlaine est avant tout …","sip":3,"answers":[{"content":"un poète","true_false":true},{"content":"un romancier","true_false":false},{"content":"un essayiste","true_false":false},{"content":"un dramaturge","true_false":false}]},{"question":"Comment appelle-t-on deux mots qui se prononcent de la même manière ou qui s’écrivent de la même manière tout en ayant un sens différent ?","sip":3,"answers":[{"content":"Des antonymes","true_false":false},{"content":"Des paronymes","true_false":false},{"content":"Des synonymes","true_false":false},{"content":"Des homonymes","true_false":true}]},{"question":"Quel est l’athlète le plus titré de l’histoire des Jeux Olympiques ?","sip":3,"answers":[{"content":"Usain Bolt","true_false":false},{"content":"Michael Phelps","true_false":true},{"content":"Carl Lewis","true_false":false},{"content":"Michael Johnson","true_false":false}]},{"question":"« L’histoire de toutes les sociétés jusqu’à nos jours est celle de la lutte des classes. » De qui est celle déclaration ?","sip":3,"answers":[{"content":"Marx","true_false":true},{"content":"Jean-Luc Mélenchon","true_false":false},{"content":"Lénine","true_false":false},{"content":"Kant","true_false":false}]},{"question":"En quelle année Adolf Hitler accède-t-il au pouvoir en Allemagne ?","sip":3,"answers":[{"content":"1929","true_false":false},{"content":"1931","true_false":false},{"content":"1933","true_false":true},{"content":"1937","true_false":false}]},{"question":"« Imagine there’s no heaven, It’s easy if you try… » sont des paroles de…","sip":3,"answers":[{"content":"John Lennon","true_false":true},{"content":"Paul McCartney","true_false":false},{"content":"Jimi Hendrix","true_false":false},{"content":"Michael Jackson","true_false":false}]},{"question":"Parmi les termes suivants, lequel n’est pas un synonyme de « fringale » ?","sip":3,"answers":[{"content":"Appétit","true_false":false},{"content":"Faim","true_false":false},{"content":"Crédulité","true_false":true},{"content":"Avidité","true_false":false}]},{"question":"Quelle est la spécificité du portrait de Dorian Gray ?","sip":3,"answers":[{"content":"Il change de forme","true_false":false},{"content":"Il vieillit","true_false":true},{"content":"C'est un monochrome","true_false":false},{"content":"Il parle","true_false":false}]},{"question":"D’où vient Vasco de Gama ?","sip":3,"answers":[{"content":"Du Portugal","true_false":true},{"content":"De Gênes","true_false":false},{"content":"De Venise","true_false":false},{"content":"De l'Espagne","true_false":false}]},{"question":"De quel animal le Sphinx de Gizeh a-t-il le corps ?","sip":3,"answers":[{"content":"D'un buffle","true_false":false},{"content":"D'un lion","true_false":true},{"content":"D'un rhinocéros","true_false":false},{"content":"D'un hippopotame","true_false":false}]},{"question":"Dans quel film retrouve-t-on le personnage de Keyser Söze ?","sip":3,"answers":[{"content":"Reservoir Dogs","true_false":false},{"content":"Usual Suspects","true_false":true},{"content":"Fight Club","true_false":false},{"content":"Seven","true_false":false}]},{"question":"« Ôte-toi de mon Soleil ». À qui Diogène s’adresse-t-il ?","sip":3,"answers":[{"content":"Darius","true_false":false},{"content":"Marc Antoine","true_false":false},{"content":"Périclès","true_false":false},{"content":"Alexandre le Grand","true_false":true}]},{"question":"Quel animal est le colvert ?","sip":3,"answers":[{"content":"Un canard","true_false":true},{"content":"Un aigle","true_false":false},{"content":"Un poulpe","true_false":false},{"content":"Une tortue","true_false":false}]},{"question":"Quelle est la hauteur du Mont Blanc ?","sip":3,"answers":[{"content":"Environ 5108 m","true_false":false},{"content":"Environ 3808 m","true_false":false},{"content":"Environ 4808 m","true_false":true},{"content":"Environ 4208 m","true_false":false}]},{"question":"Quel est le nom de l’opération française en Centrafrique lancée en 2013 ?","sip":3,"answers":[{"content":"Serval","true_false":false},{"content":"Licorne","true_false":false},{"content":"Tempête du désert","true_false":false},{"content":"Sangaris","true_false":true}]},{"question":"À qui attribue-t-on le mot : « ventre affamé n’a point d’oreilles » ?","sip":3,"answers":[{"content":"Caton l'Ancien","true_false":true},{"content":"Aristote","true_false":false},{"content":"Cicéron","true_false":false},{"content":"Scipion l'Africain","true_false":false}]},{"question":"Quel fleuve traverse le Liban, la Syrie et la Turquie ?","sip":3,"answers":[{"content":"Le Tigre","true_false":false},{"content":"Le Chatt el-Arab","true_false":false},{"content":"L'Oronte","true_false":true},{"content":"Le Jourdain","true_false":false}]},{"question":"Avec quel groupe Manu Chao chantait-il « Mala Vida » en 1988 ?","sip":3,"answers":[{"content":"La Mano Negra","true_false":true},{"content":"Les Wampas","true_false":false},{"content":"Bérurier noir","true_false":false},{"content":"Noir Désir","true_false":false}]},{"question":"Parmi les écrivains suivants, lequel repose à Saint-Malo ?","sip":3,"answers":[{"content":"Barrès","true_false":false},{"content":"Chateaubriand","true_false":true},{"content":"Beaumarchais","true_false":false},{"content":"Dumas","true_false":false}]},{"question":"À la veille de quelle révolution Lamartine a-t-il déclaré : « La France s’ennuie » ?","sip":3,"answers":[{"content":"Celle de 1830","true_false":false},{"content":"Celle de 1789","true_false":false},{"content":"Celle de 1870","true_false":false},{"content":"Celle de 1848","true_false":true}]},{"question":"Quel État a pour capitale Ljubljana ?","sip":3,"answers":[{"content":"La Croatie","true_false":false},{"content":"La Serbie","true_false":false},{"content":"La Slovénie","true_false":true},{"content":"La Slovaquie","true_false":false}]},{"question":"On écrit des…","sip":3,"answers":[{"content":"savoirs-vivre","true_false":false},{"content":"savoir-vivre","true_false":true},{"content":"savoirs-vivres","true_false":false},{"content":"savoir-vivres","true_false":false}]},{"question":"Quel roi a succédé à Hassan II au Maroc ?","sip":3,"answers":[{"content":"Moulay Youssef","true_false":false},{"content":"Mohammed VI","true_false":true},{"content":"Mohammed V","true_false":false},{"content":"Hassan III","true_false":false}]},{"question":"En 1305, dans quelle ville le Pape part-il s’installer au détriment de Rome ? ","sip":3,"answers":[{"content":"Milan","true_false":false},{"content":"Paris","true_false":false},{"content":"Avignon","true_false":true},{"content":"Castel Gondolfo","true_false":false}]},{"question":"De quelle origine était Alexandre le Grand ?","sip":3,"answers":[{"content":"macédonienne","true_false":true},{"content":"romaine","true_false":false},{"content":"athénienne","true_false":false},{"content":"spartiate","true_false":false}]},{"question":"Parmi les rappeurs suivants, lequel a vendu le plus d’albums ?","sip":3,"answers":[{"content":"Kendrick Lamar","true_false":false},{"content":"Eminem","true_false":true},{"content":"Lil Wayne","true_false":false},{"content":"Aakon","true_false":false}]},{"question":"Quel président américain avait pour slogan « America is back » ?","sip":3,"answers":[{"content":"Reagan","true_false":true},{"content":"Kennedy","true_false":false},{"content":"Eisenhower","true_false":false},{"content":"Carter","true_false":false}]},{"question":"Quel écrivain britannique a inventé le personnage d’Hercule Poirot ?","sip":3,"answers":[{"content":"Charles Dickens","true_false":false},{"content":"Agatha Christie","true_false":true},{"content":"Enid Blyton","true_false":false},{"content":"Arthur Conan Doyle","true_false":false}]},{"question":"Qui était le Premier ministre britannique après Gordon Brown et avant Theresa May ?","sip":3,"answers":[{"content":"Philipp Hammond","true_false":false},{"content":"David Cameron","true_false":true},{"content":"Georges Osborrne","true_false":false},{"content":"Boris Johnson","true_false":false}]},{"question":"Quel film d’anticipation de 1979, montrant une société post-apocalyptique, mettait en scène de puissantes voitures ?","sip":3,"answers":[{"content":"Mad Max","true_false":true},{"content":"Apocalypse War","true_false":false},{"content":"Guns & Cars","true_false":false},{"content":"Fast & Furious","true_false":false}]},{"question":"On dit qu’une baleine …","sip":3,"answers":[{"content":"piaule","true_false":false},{"content":"brait","true_false":false},{"content":"ultrane","true_false":false},{"content":"chante","true_false":true}]},{"question":"Quelle ville surnomme-t-on « la ville éternelle » ?","sip":3,"answers":[{"content":"Rome","true_false":true},{"content":"Paris","true_false":false},{"content":"Londres","true_false":false},{"content":"Athènes","true_false":false}]},{"question":"Parmi les pays suivants, lequel est le plus peuplé ?","sip":3,"answers":[{"content":"L'Azerbaïdjan","true_false":false},{"content":"Le Yémen","true_false":false},{"content":"L'Indonésie","true_false":true},{"content":"Le Maroc","true_false":false}]},{"question":"Qui est l’auteur de Madame Bovary ?","sip":3,"answers":[{"content":"Maupassant","true_false":false},{"content":"Mirbeau","true_false":false},{"content":"Flaubert","true_false":true},{"content":"Proust","true_false":false}]},{"question":"Quel mot d’origine italienne désigne une cantatrice célèbre ?","sip":3,"answers":[{"content":"Une castafiore","true_false":false},{"content":"Une diva","true_false":true},{"content":"Une drama","true_false":false},{"content":"Une sopran","true_false":false}]},{"question":"Quel acteur est le Lauréat (1967) ?","sip":3,"answers":[{"content":"Dustin Hoffman","true_false":true},{"content":"Christopher Walken","true_false":false},{"content":"Sylvester Stallone","true_false":false},{"content":"Patrick Swayze","true_false":false}]},{"question":"Quelle est la capitale du Canada ?","sip":3,"answers":[{"content":"Montréal","true_false":false},{"content":"Toronto","true_false":false},{"content":"Québec","true_false":false},{"content":"Ottawa","true_false":true}]},{"question":"Quelle entreprise de partage de vidéos, fondée en 2005, a été rachetée par Google en 2006 ?","sip":3,"answers":[{"content":"Dailymotion","true_false":false},{"content":"Youtube","true_false":true},{"content":"Facebook","true_false":false},{"content":"Google +","true_false":false}]},{"question":"Comment nomme-t-on les dirigeants de l’Égypte antique ?","sip":3,"answers":[{"content":"Les pharaons","true_false":true},{"content":"Les augustes","true_false":false},{"content":"Les shahs","true_false":false},{"content":"Les stratèges","true_false":false}]},{"question":"Le Bon, la Brute, le Truand est un film de…","sip":3,"answers":[{"content":"Jean-Jacques Annaud","true_false":false},{"content":"Sergio Leone","true_false":true},{"content":"Henry Fonda","true_false":false},{"content":"John Clegg","true_false":false}]},{"question":"« Comme d’habitude » est une des chansons les plus célèbres du XXe siècle. Qui est le plus célèbre de ses interprètes ?","sip":3,"answers":[{"content":"Johnny Hallyday","true_false":false},{"content":"Claude François","true_false":true},{"content":"Mike Brant","true_false":false},{"content":"Joe Dassin","true_false":false}]},{"question":"Quelle profession est concernée par le serment d’Hippocrate ?","sip":3,"answers":[{"content":"Avocat","true_false":false},{"content":"Médecin","true_false":true},{"content":"Juge","true_false":false},{"content":"Pharmacien","true_false":false}]},{"question":"Quelle est la véritable capitale de la Chine ?","sip":3,"answers":[{"content":"Canton","true_false":false},{"content":"Hong Kong","true_false":false},{"content":"Shanghaï","true_false":false},{"content":"Pékin","true_false":true}]},{"question":"Quelle est la couleur du rubis ?","sip":3,"answers":[{"content":"bleu","true_false":false},{"content":"cyan","true_false":false},{"content":"vert","true_false":false},{"content":"rouge","true_false":true}]},{"question":"Quelle entreprise, fondée par Jack Ma, domine le commerce électronique en Chine ?","sip":3,"answers":[{"content":"Tang Brothers","true_false":false},{"content":"Pesla","true_false":false},{"content":"Chinaco","true_false":false},{"content":"Alibaba","true_false":true}]},{"question":"« Vous n’avez pas le monopole du coeur ». À qui Valéry Giscard d’Estaing s’adresse-t-il ?","sip":3,"answers":[{"content":"Jacques Chirac","true_false":false},{"content":"Arlette Laguiller","true_false":false},{"content":"Charles de Gaulle","true_false":false},{"content":"François Mitterrand","true_false":true}]},{"question":"Quelle est la capitale de la Suède ?","sip":3,"answers":[{"content":"Oslo","true_false":false},{"content":"Copenhague","true_false":false},{"content":"Stockholm","true_false":true},{"content":"Helsinki","true_false":false}]},{"question":"Quel roi était surnommé le « Roi-Soleil » ?","sip":3,"answers":[{"content":"Louis XIV","true_false":true},{"content":"Louis XVI","true_false":false},{"content":"Louis XIII","true_false":false},{"content":"Philippe le Bel","true_false":false}]},{"question":"En quelle année le groupe Village People chante-t-il « In the navy » ?","sip":3,"answers":[{"content":"1979","true_false":true},{"content":"1985","true_false":false},{"content":"1991","true_false":false},{"content":"1972","true_false":false}]},{"question":"Qui incarne Cyrano de Bergerac dans le film éponyme de 1990 ?","sip":3,"answers":[{"content":"Christian Clavier","true_false":false},{"content":"Gérard Depardieu","true_false":true},{"content":"Jean Reno","true_false":false},{"content":"Alain Delon","true_false":false}]},{"question":"Quel pays a interdit la construction de minaret après un referendum en 2009 ?","sip":3,"answers":[{"content":"Le Royaume-Uni","true_false":false},{"content":"La Belgique","true_false":false},{"content":"La France","true_false":false},{"content":"La Suisse","true_false":true}]},{"question":"Dans quel roman de Victor Hugo trouve-t-on le personnage de Quasimodo ?","sip":3,"answers":[{"content":"L'Homme qui rit","true_false":false},{"content":"Les Misérables","true_false":false},{"content":"Quatrevingt-treize","true_false":false},{"content":"Notre-Dame de Paris","true_false":true}]},{"question":"À quel animal l’adjectif « hippique » se rapporte-t-il ?","sip":3,"answers":[{"content":"Au chien","true_false":false},{"content":"Au canard","true_false":false},{"content":"Au cheval","true_false":true},{"content":"Au hibou","true_false":false}]},{"question":"Que signifie l’adjectif volubile ?","sip":3,"answers":[{"content":"Qui parle beaucoup","true_false":true},{"content":"Qui parle peu","true_false":false},{"content":"Qui est agressif","true_false":false},{"content":"Qui est gros","true_false":false}]},{"question":"De quand date le plus ancien témoignage d’écriture connu ?","sip":3,"answers":[{"content":"33 av. J.-C","true_false":false},{"content":"330 av. J.-C","true_false":false},{"content":"33 000 av. J.-C","true_false":false},{"content":"3300 av. J.-C","true_false":true}]},{"question":"Qui a composé « L’Ode à la joie », hymne de l’Union européenne ?","sip":3,"answers":[{"content":"Wagner","true_false":false},{"content":"Beethoven","true_false":true},{"content":"Haydn","true_false":false},{"content":"Mozart","true_false":false}]},{"question":"Quel pays européen a été si durement touché par la crise des années 2010 qu’il a été menacé de faillite ?","sip":3,"answers":[{"content":"L'Irlande","true_false":false},{"content":"La Pologne","true_false":false},{"content":"La Grèce","true_false":true},{"content":"La Hongrie","true_false":false}]},{"question":"Que signifie l’expression de Horace, « Carpe Diem » ?","sip":3,"answers":[{"content":"Travaille dur !","true_false":false},{"content":"Vis ta vie !","true_false":false},{"content":"Ne juge pas les autres !","true_false":false},{"content":"Cueille le jour !","true_false":true}]},{"question":"Quel animal est chassé dans Moby Dick d'Herman Melville ?","sip":3,"answers":[{"content":"Un cachalot","true_false":true},{"content":"Un lion","true_false":false},{"content":"Un cerf","true_false":false},{"content":"Un aigle","true_false":false}]},{"question":"Quel personnage chante avec Mowgli : « Il en faut peu pour être heureux » ?","sip":3,"answers":[{"content":"Bagheera","true_false":false},{"content":"Figaro","true_false":false},{"content":"Balou","true_false":true},{"content":"Bambi","true_false":false}]},{"question":"Grâce à quelle caractéristique physique reconnaît-on facilement un morse ?","sip":3,"answers":[{"content":"Ses défenses","true_false":true},{"content":"Son aileron","true_false":false},{"content":"Sa moustache","true_false":false},{"content":"Sa couleur","true_false":false}]},{"question":"Quelle est la capitale de la Pologne ? ","sip":3,"answers":[{"content":"Stockholm","true_false":false},{"content":"Varsovie","true_false":true},{"content":"Helsinki","true_false":false},{"content":"Oslo","true_false":false}]},{"question":"« Dieu et mon droit ». De quel pays est-ce la devise ? ","sip":3,"answers":[{"content":"De la Belgique","true_false":false},{"content":"Du Sénégal","true_false":false},{"content":"D'Andorre","true_false":false},{"content":"Du Royaume-Uni","true_false":true}]},{"question":"Qui joue le chauffeur vengeur dans le film « Drive » de Nicolas Winding Refn ?","sip":3,"answers":[{"content":"Ryan Gossling","true_false":true},{"content":"Christian Bale","true_false":false},{"content":"Jake Gyllenhall","true_false":false},{"content":"Bradley Cooper","true_false":false}]},{"question":"Dans quelle région le mouvement des bonnets rouges s’est-il manifesté ?","sip":3,"answers":[{"content":"En Provence","true_false":false},{"content":"En Alsace","true_false":false},{"content":"En Bretagne","true_false":true},{"content":"En Aquitaine","true_false":false}]},{"question":"À quel écrivain doit-on la « Divine Comédie » ?","sip":3,"answers":[{"content":"Dante","true_false":true},{"content":"Boccace","true_false":false},{"content":"Umberto eco","true_false":false},{"content":"Petrarque","true_false":false}]},{"question":"Qui a fondé l’académie française ?","sip":3,"answers":[{"content":"Mazarin","true_false":false},{"content":"Richelieu","true_false":true},{"content":"Balzac","true_false":false},{"content":"Molière","true_false":false}]}]}